<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>The Medal/勳章：高牆和雞蛋，當兵和當人</title>
    <link href="/findmytrace/posts/951915614/"/>
    <url>/findmytrace/posts/951915614/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>It’s up to you to be a successful soldier, or a good guy, in operating the characters, directing the children, finding cover, and escaping.</p><span id="more"></span><h2 id="What’s-my-Hand-in-this-week"><a href="#What’s-my-Hand-in-this-week" class="headerlink" title="What’s my Hand-in this week"></a>What’s my Hand-in this week</h2><ul><li>Play as a soldier on a mission in North Africa who finds some refugee children in an enemy camp and tries to take them with him on the retreat. These children are weak, fearful, disobedient, and may even be enemy‘s children with a grudge against you, so rescuing them is much harder than you might think - and of course you can choose to give up. It’s up to you to be a successful soldier, or a good guy, in operating the characters, directing the children, finding cover, and escaping.</li><li>We used Japanese author Murakami Haruki’s Egg-Versus-Wall metaphor: “If there is a hard, high wall and an egg that breaks against it, no matter how right the wall or how wrong the egg, I will always stand on the side of the egg. Why? Because each of us is an egg, a unique soul enclosed in a fragile shell. Each of us is confronting a high wall. The high wall is the system that forces us to do the things we would not ordinarily see fit to do as individuals… ” In the game, the player may think that ”this child doesn’t follow me&#x2F;is too scared&#x2F;even is an enemy so it’s better to save others first because ’this child is doing something wrong’”. But all the children, as well as the soldier, are individuals as fragile eggs. (The soldier, conceivably a murderer, was also just an individual in this mission. So actually you don’t need to collect the children to win, you just need to escape. ) It’s not right or wrong that counts but on the side of individuals.</li><li>Possible characteristics of children:<ul><li>Inattention - moves around because of boredom when they are left alone.</li><li>Cowardice - too scared to follow you if any enemies are nearby.</li><li>Fear of Abandonment - will never stop following you after they begin.</li><li>Language difficulties - does not understand your stop&#x2F;follow commands unless other children are present to translate.</li><li>Enemy’s child - refuses to follow you any further if they are present when you kill an enemy.</li></ul></li><li>When an experienced veteran tries to rescue a group of unruly children in a tense situation, he may get annoyed with them. So, giving up the disobedient children would be a common-sense choice, which would be reflected in the game text.</li><li>The achievement system: The player can win without collecting the children but if any of them get shot, he cannot complete the achievement system. So, the player escapes alone or chooses to give up some disobedient child then gets a Military Medal, or saves all the children and then gets a commemorative gift from each rescued child.</li></ul><h2 id="它好像是個能騙錢的獨立遊戲"><a href="#它好像是個能騙錢的獨立遊戲" class="headerlink" title="它好像是個能騙錢的獨立遊戲"></a>它好像是個能騙錢的獨立遊戲</h2><p>扮演一個去北非執行任務的士兵，在任務過程中撿小孩，帶著小孩穿越火線東躲西藏，途中因為小孩不聽話或太廢物而表現得像個暴躁的李雲龍並恨不得把他們全扔了，甚至有可能被敵人家的小孩捅死。你當然可以放棄小孩自己跑路，通關時會得到一個軍功章；但如果你救了所有的小孩，大家都會送你意義獨特的小禮物——反正我八成會買（玩不玩另說）。<br>阻止這個遊戲被實裝的關鍵是我們需要一個暴躁的李雲龍。<br>但這裡沒有人會用英語寫李雲龍：他應該指著因為太害怕而落後的小孩說那倒霉孩子說你呢你就不能邁開你那小短腿走快點，或者指著在掩體後面躲煩了就冒頭的小孩說小兔崽子你活膩歪了是吧不想死給老子滾回來——我是文案我不會，試圖把鍋甩給法國隊友，感覺他也不會。<del>此時很想念那位學英國文學的倫敦朋友，雖然如果他在的話可能從一開始就不會贊同我們寫一個暴躁李雲龍。</del></p><h2 id="這居然不只是一個反戰遊戲"><a href="#這居然不只是一個反戰遊戲" class="headerlink" title="這居然不只是一個反戰遊戲"></a>這居然不只是一個反戰遊戲</h2><p>最主要的原因是我對北非局勢一無所知，感覺瞎編故事背景可能也許大概一定會冒犯提出戰爭主題的非洲隊友（事實上當我寫小孩可能聽不懂老兵說話的時候已經在擔心會不會冒犯了）；其次是我打算在這裡塞入一個雞蛋與高牆，於是：</p><blockquote><p>It is not based on any events that actually happened, since we intend not to discuss the right or wrong actions of individuals.</p></blockquote><p>出現在反戰遊戲里的雞蛋與高牆隱喻很可能不是什麼好東西——這裡有一個士兵，他是無所謂對錯的個人還是作惡的制度，當雞蛋站在高牆的一邊，它究竟是雞蛋還是高牆？<br>隊友在展示時對遊戲結果的表述是我們不打算在放棄小孩時宣告遊戲結束所以你可以<code>choose to be a good guy or a bad guy</code>，而我在遊戲設計文檔里寫：<strong>It’s up to you to be a successful soldier or a good guy.</strong><br>這是遊戲為什麼叫作<em><strong>The Medal</strong></em>：這裡有一個被高牆授勳的蛋，我傾向於認為這仍然是一個蛋，壞蛋也是蛋，由脆弱的外殼包裹靈魂。<br>但我還是會說這好像不是什麼好東西，在我（因為不會寫英語版李雲龍而）思索能不能漢化它的時候，我覺得這個故事像在洗白中國警察。雖然反思之後我認為立論本身問題不大，姑且算是一種「正常」範疇之內的討論，但凡事涉及到中共治下的中國，難免會不正常一點——如果冒犯到任何人，我很抱歉，但我的想法是不要考驗人性，因為人性經不起考驗，如果這裡有一個被高牆授勳的蛋，那也是高牆的問題。</p><blockquote><p>The high wall is the system that forces us to do the things we would not ordinarily see fit to do as individuals.</p></blockquote><p>話說回來，我覺得如果有人在遊戲裡撿了小孩又扔掉，那很可能並不是因為他想選擇當一個好兵，而是嫌煩——另一種意義上的考驗人性，總比現實生活中的高牆的考驗要溫和得多。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>恨遊戲的人學了做遊戲</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>遊戲研究</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>落地北歐90天，我是怎麼瘋的</title>
    <link href="/findmytrace/posts/2846802194/"/>
    <url>/findmytrace/posts/2846802194/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>說到跑路這件事，我似乎的確是有些不太聰明。</p><span id="more"></span><h2 id="首先"><a href="#首先" class="headerlink" title="首先"></a>首先</h2><p>不建議任何可能被潤學話題冒犯的人閱讀。</p><h2 id="簽證"><a href="#簽證" class="headerlink" title="簽證"></a>簽證</h2><p>四月七日：收到錄取結果，加入官方微信群（是的這裡甚至有官方微信群），了解銀行流水要求，等待繳學費通知（它應該asap）。<br>四月十三日：「怎麼學費郵件還沒來，好煩。」<br>四月二十五日：等到學費單。<br>五月六日：申請居留許可。<br>五月二十六日：居留許可下決定。<br>五月三十日：北京大使館摁指紋。<br>六月二十七日：北京大使館取卡。<br>坦白地說，這個流程順利得令人難以置信（甚至兩次往來北京都把隔離躲了過去），但是如今回想，這一階段在微信群裡得到了很多信息，便利之餘，也讓我過早地高強度暴露在別人的焦慮中：如非官方熱心，以我的社交能力，開學之前必不會見到校友，當然也不會見到準留學生的車軲轆疑問和擔憂。<br>換一個角度想，當時我就應該知道「百歐社恐論」有哪裡不太對勁的。</p><h2 id="租房"><a href="#租房" class="headerlink" title="租房"></a>租房</h2><p><em>我就是死了，羽毛埋在土裡，也要發出絕望的嘶喊：我當時排志願的時候把貴校放在第一個就是因為知道瑞典租房很難而你們承諾國際學生住房保障⋯⋯住房保障⋯⋯保障⋯⋯</em><br>五月十三日：收到郵件通知，兩天後開始選房。<br>五月十五日：申請22年8月至24年6月的宿舍（其實島上校區沒得選）。<br>六月中：我應該有宿舍合同了但我沒有。<br>七月中：我一個月前就應該有宿舍合同了但我還是沒有。<br>七月十九日：拿到了22年9月至23年6月的「准」合同，應激了，被迫緊急改簽機票，把我原訂的八月初跑路並美美玩一玩躺一躺辦手續等轉運的計劃修改為：<br>八月十九日：天津-華沙-斯德哥爾摩。<br>八月二十四日：斯德哥爾摩-維斯比。順便一提我拿到宿舍合同了，但是沒有門牌號。<br>八月二十六日：Orientation，當面聽了一些友好的asap。<br>八月二十九號：開始上課了，剛剛知道房號。<br>九月一日：終於可以搬家了，哈哈。</p><h2 id="身份"><a href="#身份" class="headerlink" title="身份"></a>身份</h2><p>當我知道房號、終於搬家之後，才（能）去申請人口號，而在那之前我已經為沒有人口號不能網購哭了三天。不好意思，讓你看見如此依賴網購的廢物我很抱歉，但我確實在準備付款但發現必須輸入人口號時感受到近似北京健康寶與四十八小時核酸的屈辱。<br>九月一日：申請人口號。<br>九月十三日：收到人口號，預約ID卡。<br>十月四日：辦ID卡。<br>十月十一日：取ID卡。<br>實話說，回顧這個流程讓我恍惚了幾秒鐘。如果，<strong>如果我不是因為租房的事情在七月就已經瘋了的話</strong>，我會覺得瑞典移民局和我的精神故鄉洛陽對我一樣好（我去洛陽坐公交車總是有空位，縱然是牡丹季）。<br>但我還是不理解，為什麼網購要人口號？</p><h2 id="银行"><a href="#银行" class="headerlink" title="银行"></a>银行</h2><p>和許多嚮往北歐的簡中社恐一樣，我心目中北歐的聖光源於社恐，直到我發現這裡有五個銀行，但沒有一家可以讓我用郵件問清楚辦銀行卡需要什麼。<br>十月十一日：攜ID卡和在讀證明去銀行，填表，被告知要等六至八週。<br>十月二十七日：開了帳戶，申請銀行卡，被告知兩個工作日後收到。<br>十一月四日：沒收到，被告知可能（因為郵箱上沒有貼自己的名字）寄丟了，重寄。<br>十一月十一日：收到銀行卡。<br>十一月十六日：收到銀行卡密碼，激活bankID，<del>成為健全的瑞典人</del>。<br><strong>Handelsbanken幾乎和瑞典移民局對我一樣好。</strong></p><h2 id="我為什麼還是瘋了"><a href="#我為什麼還是瘋了" class="headerlink" title="我為什麼還是瘋了"></a>我為什麼還是瘋了</h2><ul><li>我很累，我從落地的第一天開始就是行屍走肉了。</li><li>我可以在被告知要等六週的時候等六週，但我不能在被告知要等兩天的時候等一週。</li><li>我還是不理解為什麼網購需要人口號。</li><li>超市裡的衛生棉條只有紙導管，feels like they are cutting my vagina when inserting.</li><li>垃圾要分七類以上，我覺得自己活在垃圾堆裡。</li><li>我以為這是社恐聖地，但不是。<del>我承認這不是北歐的問題是我的。</del></li><li>我不喜歡瑞典，因為我早在來之前就瘋了。</li></ul><h2 id="最後"><a href="#最後" class="headerlink" title="最後"></a>最後</h2><p>如果你看到這裡有話想說：</p><ul><li>謝謝你，你說得對。</li><li>本博客沒有開啟評論功能不是我不會而是我不想。</li><li>祝瑞典移民局對你也很好，如果你需要的話。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>潤學之我的個案研究</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>跑路手記</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新博客堂堂登場</title>
    <link href="/findmytrace/posts/306396055/"/>
    <url>/findmytrace/posts/306396055/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hugo、Jekyll、Hexo和一個絕望的我。</p><span id="more"></span><h2 id="從Hugo開始"><a href="#從Hugo開始" class="headerlink" title="從Hugo開始"></a>從Hugo開始</h2><p>六個小時之前我的朋友狗給我發了從零開始搭Hugo博客的教程，我看了一眼，是Win系統，轉念一想，我已經不是一年前fork模板倉庫還抄得莫名其妙的我了，我可以直接：</p><figure class="highlight mipsasm"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs mipsasm"><span class="hljs-keyword">brew </span><span class="hljs-keyword">install </span>hugo<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>我成功了。<br><del>然後我對著命令行沈思了三秒，緩緩點開網頁搜索“Mac Hugo”，下略。</del><br>然後想起了第一次搭博客的時候看過Hugo，因為沒能足夠輕易地挑到好看的主題而放棄。<del>畢竟當時是為了搭夢向博客，比這個講究多了。</del><br>現在只剩下草率，草率地隨便選了一個主題，再隨便地往文件夾裡一看，似乎有哪裡不對：我在上一個博客搭建的過程中學到的主要是往_post裡添加.md文件，事實上all I want from一個新博客也只不過是寫markdown。<br>接下來的五分鐘裡我：</p><ul><li>思索我是否有可能進行一些前端工作</li><li>思索我是否有可能對現成的主題或模板進行任何修改</li><li>在github搜索“blog template”，看了兩個</li><li>覺得睏了，改為“博客模板”，看了三個</li><li>覺得煩了，我有一個新的想法。</li></ul><h2 id="為什麼不再次Jekyll呢"><a href="#為什麼不再次Jekyll呢" class="headerlink" title="為什麼不再次Jekyll呢"></a>為什麼不再次Jekyll呢</h2><p>我點開了上次用過的模板<a href="https://github.com/FromEndWorld/LOFFER">LOFFER</a>。<br>我剛才說我只會加.md文件，可能是假的，我當時也掙扎了很久。儘管自詡是碼的天才，從零開始用python寫telegram天氣預報機器人只用了一週，但HTML和SCSS我真是一毛錢都看不懂。<br>當時願意掙扎是因為我真的想要一個夢向博客，甚至會為此手繪月亮小圖標。而現在我不僅忘記了掙扎的流程，也根本沒有興趣再掙扎一遍。<br><strong>好吧，我到底想用新博客來幹什麼？</strong></p><ul><li>我有一些廢話。</li><li>我想用markdown語法說廢話。</li><li>我討厭麻煩，同時也可能產生抽風般的興致。</li><li>我不能用英語學習，因此需要中文教程。</li><li>說來丟人，但，是的，我需要中文教程。</li></ul><p>那麼答案已經非常明確了。</p><h2 id="謝謝你，Hexo"><a href="#謝謝你，Hexo" class="headerlink" title="謝謝你，Hexo"></a>謝謝你，Hexo</h2><p>半個小時後我解決了最基礎的頁面，因為<a href="https://github.com/eglantine-shell/hexo-theme-fluid">hexo-theme-fluid</a>的注釋是用中文寫的，而我幾乎只需要：</p><figure class="highlight haxe"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs haxe">hexo <span class="hljs-keyword">new</span> <span class="hljs-type">page</span> about<br>hexo g -d<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>雖然還是遇到了一點困難的，比如我<code>git push</code>的時候不小心推到原來的博客去了，為此緊急學習了半小時git合併衝突。<br>下一個困難就是我要去關於頁寫點什麼廢話。但是無論如何，我的第一篇廢話至此已然告一段落。<br><br><br>最後再說一遍：謝謝你，Hexo，我喜歡看中文。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>让我看看我能對前端做些什麼</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>一些廢話</tag>
      
      <tag>博客裝修</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
