<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>如果我折返跑是因為什麼之二</title>
    <link href="/findmytrace/posts/1833250899/"/>
    <url>/findmytrace/posts/1833250899/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>為什麼這東西還能有二啊小編也很疑惑，我新年第一篇博客就要寫這個嗎？</p><span id="more"></span><h2 id="寫在開頭"><a href="#寫在開頭" class="headerlink" title="寫在開頭"></a>寫在開頭</h2><p>當事人好像真的要折返跑了怎麼辦啊。</p><h2 id="掉頭歌"><a href="#掉頭歌" class="headerlink" title="掉頭歌"></a>掉頭歌</h2><p>步入新年半個月，我亢奮得不太正常，鑑於這種亢奮肉眼可見地來自於我折返跑的慾望與可能性，一切就顯得更不正常。<br>上一篇裡寫：</p><blockquote><p>我曾經以為自己是不懂得後悔的，因為人生中的所有決定，回到做出決定的當下，我永遠都會做出一樣的選擇，但，現在想想，唯獨跑路這一件事，我或許大概是後悔了。</p></blockquote><p>今年又寫：</p><blockquote><p>客衣雖改色，不是洛陽塵。<br>迷路頻回首，傷心更問津。</p></blockquote><blockquote><p>未必輕生死，如何慰渴飢。<br>離居望初月，安敢不相思。</p></blockquote><p>（並決定把今年的詩集命名為掉頭歌集。）<br>看了感覺真倒霉，但居然一時無話可說。</p><h2 id="另一層大徹大悟"><a href="#另一層大徹大悟" class="headerlink" title="另一層大徹大悟"></a>另一層大徹大悟</h2><p>前兩天半夜發瘋的時候寫：</p><blockquote><p>本來以為我對生存環境沒有什麼需求，所以雖然也沒有真的想潤但是不妨一潤。結果到頭來最大的變數是我戀愛了！我想活！我的喜歡不喜歡忽然就濃烈起來了因為我想活著！</p></blockquote><p>而我又偏偏不想在英語社會裡活著。<br>記得剛打算跑路的時候氣勢恢弘地揚言，大意是就算人人都說只有真正「想跑」的人才能跑得掉我也覺得我可以是那個例外。現在不知道當笑不當笑，固然我仍舊自覺可以當那個例外，但，呃⋯⋯<br>人到底為什麼要這樣難為自己我不明白CCP你明白嗎？</p><h2 id="我致命的鄉心"><a href="#我致命的鄉心" class="headerlink" title="我致命的鄉心"></a>我致命的鄉心</h2><p>前年跑路之前，跟我哥談戀愛，慶幸我倘若把他帶走，就從此擁有一個便攜的故鄉。<br>高興得太早了！沒高興多久我就開始在新加坡成為了一個真正的會在天涯海角寫思鄉詩的舊體詩人——那可是思鄉詩啊，第一次寫完我也很害怕，後來調理好了。<br>很難理解背後是一種怎樣的原理，今年的牡丹花季或許可以再理解一下。</p><h2 id="最後"><a href="#最後" class="headerlink" title="最後"></a>最後</h2><p>已經不想裝模作樣地告訴自己可以折返跑但最好不要了，但寫下這行字的同時我的腦子猶猶豫豫地舉手發言：但最好不要吧⋯⋯？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>潤學之我的個案研究</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>一些廢話</tag>
      
      <tag>跑路者說</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>如果我折返跑是因為什麼</title>
    <link href="/findmytrace/posts/219817589/"/>
    <url>/findmytrace/posts/219817589/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我真的有必要寫一篇長文來分析本人為什麼是個廢物嗎好吧我可以寫一下。</p><span id="more"></span><h2 id="寫在開頭"><a href="#寫在開頭" class="headerlink" title="寫在開頭"></a>寫在開頭</h2><p>警告：廢物出沒，注意！<br>在寫下這些內容之前，當事人已經因為“我該不會還是表演一個折返跑比較舒適吧”困擾了小半年，終於在某個深夜頓悟：<em>那些我在國內被中國閹割掉的東西在國外並不會堂堂歸來而是會被我自己對英語世界的牴觸再閹一遍啊！</em><br>因而我試圖分析我究竟會被閹掉一些什麼。<br>註：以下分析完全基於獨立生活能力貌似可以維持生存但實則千瘡百孔經不起一點意外的廢物女大學生對人生的想像。</p><h2 id="生活對照表"><a href="#生活對照表" class="headerlink" title="生活對照表"></a>生活對照表</h2><table><thead><tr><th></th><th>在我能揣測到的中國（十八線城市啃老特供版）</th><th>在我理解和經歷的英語世界</th></tr></thead><tbody><tr><td>輕鬆做到甚至有點喜歡</td><td>日常娛樂如看劇、看電影（特指出門）；外食；短途旅遊</td><td>（草啊好像真的想不到!）</td></tr><tr><td>輕鬆做到</td><td>日常出行（步行&#x2F;公交&#x2F;出租車）；向親友求助</td><td>做不太單調的飯</td></tr><tr><td>能做到</td><td>做不太單調的飯；與物業或房東溝通</td><td>打掃居住環境；有支持日常開銷（甚至更多）的錢</td></tr><tr><td>能做到但很麻煩</td><td>打掃居住環境；定期看牙醫和體檢；有支持日常開銷的錢</td><td>扔垃圾；求職、工作</td></tr><tr><td>能做到但很焦慮</td><td>求職、工作；處理職場人際關係</td><td>日常出行（步行&#x2F;公交）；外食</td></tr><tr><td>基本不會做（但應該可以）</td><td>居家安全；與物業或房東溝通；了解就醫流程和醫療保險</td><td>居家安全；向親友求助；處理職場人際關係</td></tr><tr><td>大概率做不到</td><td>控制抑鬱水平</td><td>了解就醫流程和醫療保險；定期看牙醫和體檢；要出門的日常娛樂；短途旅遊；控制焦慮水平</td></tr></tbody></table><p>坦白地說這張表列到一半我就絕望了（如果再聰明一點我應該會在開始之前就絕望的），而一切在我絞盡腦汁也想不出我在英語世界有什麼又輕鬆又喜歡的事情可做時達到了巔峰——一切都變得很好解釋了：</p><ul><li>我對意外的承受能力不論在哪裡都是屎；</li><li>在國外支撐日常生活比較輕鬆；</li><li>我的快樂只能在中文的文化語境下構建。</li></ul><h2 id="生為中文母語人，希望中共給我道歉"><a href="#生為中文母語人，希望中共給我道歉" class="headerlink" title="生為中文母語人，希望中共給我道歉"></a>生為中文母語人，希望中共給我道歉</h2><p>當我歡慶自己離開中文系的時候，根本沒有想到今天。但其實我應該想到的，我此前的二十餘年人生中唯一驕傲的成就不過是用中文寫情歌，而離開母語環境的我，不但沒有中文，還沒有情歌。<br>我可以在非中文環境裡像往常一樣寫情歌嗎，我不知道，明年知道一下。但無論如何，我今年下半年所有的理智只用來做了一件事，那就是不要真的折返跑<del>雖然十一月真的差點就跑了</del>，雖然我在跑路過程中一點都不快樂但是生活在中共治下可是搞不好會死的啊！<br><del>至於我究竟有沒有那麼想活這件事可以另說。</del><br>前幾天和朋友談潤：</p><blockquote><p>友：我媽說清醒一點，不要想著回去報效祖國。<br>我：怎麽能說是報效祖國呢，主要是想讓祖國用它唯一有價值的東西報效一下我。</p></blockquote><p>很好，如果我真的折返跑了大概就是這個意思，希望祖國報效一下我。但話又說回來了，中共治下的中國可以報效我嗎，感覺不行。<br>還是希望中共給我道歉。</p><h2 id="可以，但最好不要"><a href="#可以，但最好不要" class="headerlink" title="可以，但最好不要"></a>可以，但最好不要</h2><p>回到標題：如果我折返跑是因為什麼？<br><em><strong>因為我再不說中文就要死了，都不用中共費心的。</strong></em><br>但是鑑於本人畢竟還沒有死，所以還是將我這半年來在各式各樣的自我拉扯中得出的結論放在這裡：可以折返跑，但最好不要——意思是不要，<del>說「可以」只是為了麻痹一下自己，其實不可以</del>。<br>而能得出這個結論，或許只是因為，「歲月靜好」的需求在我的生活中還沒有那麼高。聽起來覺得真好笑，很久之前我就懷疑，我只是「為了潤而潤」，立心不堅不誠，很難講到底能不能成功；事到如今，我居然真的已經一毛錢都不想跑了，卻還是決定要繼續。<br>捫心自問，關於到底為什麼要「潤」，我已經徹底失去了答案，雖說「生活在中共治下搞不好會死」，但一則我二十多年沒被鐵拳砸過，連封號都沒有，幸運得勝過國男，二則我也不怎麼想活，所以這一條理由實在乏力得很。事到如今，就好像僅僅是做了一個周邊的人都覺得還不錯的決定，很難改悔了，所以要繼續。<br>可是真後悔啊。<br>我曾經以為自己是不懂得後悔的，因為人生中的所有決定，回到做出決定的當下，我永遠都會做出一樣的選擇，但，現在想想，唯獨跑路這一件事，我或許大概是後悔了——如果沒有決定要潤，我大概還是會像我十五歲那年就認定的一樣，成為很典型的中文人，而不是在新加坡因為恨海外漢學倒戈向過去的自己，然後轉碼，以至於今日。<br>可我都已經倒戈了，總得拿一個永居來吧！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>潤學之我的個案研究</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>一些廢話</tag>
      
      <tag>跑路者說</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022黃文大作家年終總結</title>
    <link href="/findmytrace/posts/4092490905/"/>
    <url>/findmytrace/posts/4092490905/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>當事人性癖比較倒霉，知道錯了，下次還敢。</p><span id="more"></span><h2 id="警告"><a href="#警告" class="headerlink" title="警告"></a>警告</h2><p><em>不建議任何需要預警的人閱讀。</em><br>本文熟練運用「強煎」「論劍」等，不是規避審查意義上的同音字使用，只是用來和涉及真實活人的犯罪行為區別開，不含道德判斷，僅出於一些描述、分類、供人避雷的現實需求。</p><h2 id="年度色情文學TOP3"><a href="#年度色情文學TOP3" class="headerlink" title="年度色情文學TOP3"></a>年度色情文學TOP3</h2><ol><li>人外強煎小女孩，並且NTR。魔改自模組《大雨傾盆、然後》，非常感謝。</li></ol><blockquote><p>於是兩條藤蔓更緊地纏上去，勒出紅痕。不止是腰，她渾身都布滿縱橫交錯的紅印，腿被拉得更開，在較細的枝條的縫隙間擠出泛粉的軟肉。另一條粗壯的藤蔓探在穴口裡，抽插的動作忽而變得暴烈起來，完全不管裡面還有沒排出來的果子，一時汁水四溢，滴下來的又不只是果實漿液。<br>嗚咽聲里她的腰又在抖，像是某種垂死的掙扎，反而令她被纏繞得更緊。懲罰般的，枝條末梢在腿根處抽打，有時掠過穴口和陰核，她在高潮里抽搐，躲不過去，哭也快哭不出聲，整個人起伏得厲害。他眼見有藤蔓又要去勾她的舌頭，真有點怕她喘不過氣，橫過胳膊給她咬著。她牙關沒有太大力氣，只是從嗓子眼裡含混地嘶喊了一聲，哭得更凶。而體內裂開的果子里長出的新藤也要探出來了，在抽插的間隙里擠出穴口，那裡幾乎撐到極限。操得正歡的那根沒有要停的意思，而新藤又用尖端掛住充血挺立的陰核往外爬，原本不光滑的植物表面被她淌的水浸透了，兩根也進出得順暢，亮晶晶的液體順著枝條往下流。</p></blockquote><ol start="2"><li>舔批文學</li></ol><blockquote><p>起初是將膝蓋扳開，而後又往下挪了挪，按著大腿的軟肉，她此時還有閒心想，小腿是能動的，可以踢他……只是不必。她又開始一股一股地流水，雖然閉了眼，似乎還是能想象到舌頭怎樣在穴口卷著湧出來的液體咽下去。真是甜的嗎？他好像還嫌不夠，舌尖終於舔進翕動的穴口裡，如同性器抽插的頻率，但彷彿每一次都是卷了些水出去。<br>她腦海裡胡思亂想著，水便流得更凶，已經很難分辨他在做些什麼，一時又想放縱又想冷靜，喃喃地叫名字。他聽見了，抬頭，看不見她的神色，在她腿根上親了一下。她因為這個吻回神又晃神，腦海裡嗡的一聲，只覺得太超過，不自禁地抬腿，踢到他的肩。他很快退開了，看她仰著頭喘息，視線一掃，又看見收縮著湧出水來的穴口。等她緩過神來看他，看到的便是某種堪稱惋惜的表情。</p></blockquote><ol start="3"><li>既然有舔批文學怎麼能少了扇批文學</li></ol><blockquote><p>才到第八粒，她在他手裡發著抖高潮，若不是手指還堵在穴口，幾乎要連著水把棋子噴出來。他到底不忍心，看她哭得厲害，松了手哄：「好吧，不弄你了，自己數著數排出來。」說著，將她的腿拉開了些。她這時候哪裡數得清，顛三倒四的，又不大有力氣，起初是靠著高潮後內壁的痙攣排出大半，多少還記得數目；再後來靠著他幾巴掌扇下去，或是撥著陰核才又滑出來的，已經全然數不清了。</p></blockquote><h2 id="一些不動聲色的黃文邊角"><a href="#一些不動聲色的黃文邊角" class="headerlink" title="一些不動聲色的黃文邊角"></a>一些不動聲色的黃文邊角</h2><ol><li>前情是柰子掛印章然後摔了。（另：不止一個朋友看了文以後百思不得其解這是怎麼掛的，我也百思不解！這很好掛啊！我親自試了的！朕真是天賦異稟的黃文女主角！）</li></ol><blockquote><p>她白他一眼，沒當回事，等緩過氣，跳下來，去撿另一枚。是他的那枚，從那麼高的地方掉下來，果然摔碎了一個角。當時他們誰也沒多說什麼，後來，久到她幾乎忘了這回事，偶然拿起他的那枚印信，摸出磕掉的一角——已經被摩挲得很光滑了。</p></blockquote><ol start="2"><li>在平平無奇的下藥文學之間：</li></ol><blockquote><p>他撈著她的膝彎，看她高潮之後哭得渾身發抖，簡直是另一種春藥，咬了咬牙，太陽穴隱隱作痛，在這時低眼看見她大腿內側因為騎馬磨紅了、快要破皮的肌膚，心疼歸心疼，到底忍不住蹭了蹭。</p></blockquote><ol start="3"><li><p>感覺上述舔批文學最後的那個眼神也算。</p></li><li><p>還寫了經期邊給男朋友打手沖邊坐在他膝蓋上蹭，完事起身的時候感覺到液體緩緩流淌。</p></li></ol><h2 id="這是朕學會寫黃文的第三年"><a href="#這是朕學會寫黃文的第三年" class="headerlink" title="這是朕學會寫黃文的第三年"></a>這是朕學會寫黃文的第三年</h2><p>今年的卓越成就是重拾和開發一些不道德性癖（比如論劍小女孩）。回想前年，我剛剛學會寫黃文就被身邊的愛女姐狠狠創死，自此十年怕井繩；去年努力引導我的不道德性癖和新時代的人類文明相適應，不自禁三省吾身這個故事女權嗎（然後萎了）；現在則終於學會了大叫「我是活人女的讓我先爽」，不失為一種進步。<br>前幾天和一位雅好論劍的朋友見面，友曰還記得我第一次慫恿你搞抹布嗎當時你說「我抹布我自己圖什麼，<em><strong>我是有病嗎</strong></em>」，如今熟練論劍自設的我本人：不好意思，可能真的有。去年我寫熟人（？）3P尚且唯唯諾諾，如今已經熟能生巧地在各式非自願場合重拳出擊，包括不限於抹布、論劍、權色交易、劇本強煎、婚內強煎、發情期強煎——人不能至少不該在黃文裡當自設的首府為，但事已至此我很抱歉下次還敢。<br>最後還是展望一下未來，但說來也沒有什麼好展望的，無非是對自己的性癖好一點。目前想要突破的瓶頸是dirty talk沒詞了（？）雖然不知道怎麼突破但我覺得明年的黃文大作家會有辦法的。</p><p>Over！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>可我不能不會用中文寫東西啊</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>闖作手記</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022詞作年終總結之真的沒寫.jpg</title>
    <link href="/findmytrace/posts/4085448147/"/>
    <url>/findmytrace/posts/4085448147/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>「愛是春脉柳綿，還是流光飛電，填字遊戲做到詞窮十五年」</p><span id="more"></span><h2 id="填詞十五首精選片段"><a href="#填詞十五首精選片段" class="headerlink" title="填詞十五首精選片段"></a>填詞十五首精選片段</h2><ol><li><p>满目春山</p><blockquote><p>心期正逢玄鬓影 平生相会眼独青<br>我心亦似凤凰台 台高百尺置黄金<br>闻君白刃破风尘 公子如玉有声名<br>一樽酒 也共心胆向君倾</p><p>酒客年最少 明灯同月照<br>我学星辰剑 君怀金错刀<br>醉笑华表鹤 梦回洛阳桥<br>醒来与君说幸事 眼前春山青未了</p></blockquote></li><li><p>【HB2李果】手挽春水洗刀锋</p><blockquote><p>江南三月带新凉 花信早晚总不妨<br>听风长吹二十春 经过人间第一香<br>如见你 挥刀斩风雨 横刀护海棠<br>庭下积水倒影夜光</p></blockquote></li><li><p>【薛宝钗】阆苑春雪</p><blockquote><p>珍重芳姿昼掩门 吟成豆蔻才艳绝<br>蘸笔墙头勾题目 菊下落款如姑射<br>何必人趋好颜色 愈到冷处愈清洁<br>闲引池塘鱼来去 静看楼阁灯明灭</p></blockquote></li><li><p>【飞云惊暮】此日簪花懒</p><blockquote><p>风影消息到纸尾 素手轻鞭截逝水<br>卷帘归来闲坐春慵 也向君画远山眉<br>对镜拈花嚼冰蕊 明日再折一枝归<br>无意簪发有心问相随</p></blockquote></li><li><p>俄耳甫斯·作为爱人</p><blockquote><p>你穿过冥界作为爱人<br>暗夜昏沉从不曾转身<br>曲折的来路尽头 写誓言工整<br>如向世界供认 心性最坚忍</p></blockquote></li><li><p>无题</p><blockquote><p>我在千万人里听过你 他们众口不一<br>蓦然回首时提的春灯 灯里有谜题<br>谜面上是首情歌无题 谜底是我爱你<br>揭开一切后我走向你 人间无芥蒂</p></blockquote></li><li><p>【祁张】西湖梦寻</p><blockquote><p>霓裳旧谱无人买 曲里春灯如花败<br>歧路穷途叹哀哉 哭一句 西湖石岸 渐生青苔<br>去年沧海化桑田 新垄何日变回海<br>异日相约钓鱼台 争忍说 西湖石岸 遍生青苔</p></blockquote></li><li><p>秦楼高</p><blockquote><p>唯恐人间 轻命也难酬 相逢多草草<br>问平生 更如何答怀抱<br>若我此日 盟山看山崩 誓海听海啸<br>又何须 楼台惆怅等春潮</p></blockquote></li><li><p>忧从中来</p><blockquote><p>恋中生怖爱里生忧 红尘才会悲秋<br>若我意中无人 今朝何必登楼</p><p>人生古来不满百 忧心却千年<br>耿耿不寐北堂外 杞人望苍天<br>我有深情与深虑 忧病复忧寒<br>一颗忧心若危旌 因君日夜悬</p></blockquote></li><li><p>陈词新编</p><blockquote><p>就算万化千变 就算故事新编<br>你会不会第一百次看月圆<br>爱是春脉柳绵 还是流光飞电<br>填字游戏做到词穷十五年<br>山高水险 若我把来路遮掩<br>是否就有新词藻 重爱一遍</p></blockquote></li><li><p>万人如海</p><blockquote><p>倘若万事如潮人似海<br>汹涌着将我掩埋<br>而我如何在仓皇人间 仰面贪暂时痛快<br>我是飞光隙里的尘埃<br>或是今夜花开明日就败<br>又或许以怎样姿态<br>学皎月一般落人海 尽力一白</p></blockquote></li><li><p>不识春愁也一生</p><blockquote><p>荒唐说前尘 颠倒和阳春<br>山川无故觉情真<br>天台逢仙缘 江湖有故人<br>桃花开处莫抽身</p><p>当时结客少年场 截断夜雨凭秋霜<br>持酒相对说北邙 重诺轻身授明珰<br>赌生誓死如轻易 也肯破胆请君尝<br>我是江国燕 敛衽爱春阳</p></blockquote></li><li><p>第三愿</p><blockquote><p>春风浩荡时 曾有第三愿<br>哽咽不能陈 至今君不见</p><p>天不老 情难绝 人生草草度尘劫<br>双丝网 千千结 又复云山万万叠<br>几时写尽梦中痴 于中仍有心头血<br>如今却惧彻骨寒 踌躇岂敢嚼冰雪<br>昔日忧 今日忧 楼阁最多愁外愁<br>枝头月 花间酒 从来好物不能留<br>江边柳枝挽不住 帘外看花亦消瘦<br>唯恐捞月如水流 又怕池边不伸手</p></blockquote></li><li><p>补白</p><blockquote><p>曾经我设想用情歌铺陈半个世纪<br>最坏结局多半也够同你称知己<br>待我写遍了投递给不记名的无题<br>才想起盛大爱意还需另一位主演出席</p></blockquote></li><li><p>听雨</p><blockquote><p>山中知岁月 听雨长松下 寒尽一枝花<br>遥闻春雷 惊蛰不到 怀抱心事吞声哑<br>京洛多风尘 听雨回廊下 襟袖颇沾洒<br>公子垂堂 指向白玉点微瑕 江湖恩仇如潮打</p></blockquote></li></ol><h2 id="我很難不感到恐懼"><a href="#我很難不感到恐懼" class="headerlink" title="我很難不感到恐懼"></a>我很難不感到恐懼</h2><p>今年我頻頻發現我好像真的不會寫東西了。儘管總在勸自己，至少是把我哥追到手之後才不會寫情歌的，但還是為此恐懼和痛苦。<br>原因當然在於我乏善可陳的中文攝入，不讀不看不寫，時間和精力只夠口水話。更倒楣的是我很清楚短期之內這種狀況很難得到什麼改善，這一切真的值得嗎，我不知道。<br><em><strong>可我不能不會用中文寫東西啊！</strong></em><br>在此，謹向明年的我自己致以誠摯的祝福，與威脅。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>可我不能不會用中文寫東西啊</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>闖作手記</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>The Children of Caitt：你信地球貓貓教嗎</title>
    <link href="/findmytrace/posts/2321581752/"/>
    <url>/findmytrace/posts/2321581752/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>In the beginning, Caitt created the world. And Caitt said, let there be darkness: and there was darkness. </p><span id="more"></span><h2 id="What’s-my-Hand-in-this-week"><a href="#What’s-my-Hand-in-this-week" class="headerlink" title="What’s my Hand-in this week"></a>What’s my Hand-in this week</h2><h3 id="Book-of-Gemeowsis"><a href="#Book-of-Gemeowsis" class="headerlink" title="Book of Gemeowsis"></a>Book of Gemeowsis</h3><p>1.In the beginning, Caitt created the world. And Caitt said, let there be darkness: and there was darkness. And Caitt saw the darkness, that it was good, and Caittt called the darkness Night. It was the first day.<br>2.And Caitt said, let there be a little light: and it was so. And Caitt called the light Moon, that it was good. And Caitt put the moon up high. It was the second day.<br>3.And Caitt said, let the waters be gathered together into one place, and let the dry land appear: and it was so. And Caitt called the dry land Playground, and the waters They called the Fountain. And Caitt saw that it was good. It was the third day.<br>4.And Caitt said, let there be moving creatures that have lives. And Caitt created fishes and birds, saying: Be fruitful, and multiply, that it was good. And Caitt called the fishes and the birds Food. It was the fourth day.<br>5.And Caitt said, let there be feathers and balls: and it was so. And Caitt called the feathers and the balls Toy. And Caitt saw that it was good. It was the fifth day.<br>6.And Caitt said, let there be Two-legs: and it was so. And Caitt blessed them, saying: Be sensible and loyal; Believe and trust Lord your Caitt. But without faith it is impossible to please Them. Caitt would punish you for your hearts that betray Them. And two-legs promised that they will not betray. It was the sixth day.<br>7.And Caitt saw everything that he had made, and, behold, it was very good. Thus the world was finished. And Caitt rested from all their work which They had made. It was the seventh day.</p><h3 id="Worldbuilding"><a href="#Worldbuilding" class="headerlink" title="Worldbuilding"></a>Worldbuilding</h3><ul><li><p>Roots of our Cat-ism religion</p><ul><li>In Two-legs’ mythology, Goddess Freyja’s chariot was pulled by two cats, Bygul and Trjegul. However, in the doctrine of Caitt Society, the true gods are the cats.</li><li>The true God Caitt created the world in seven days. Caitt created all the things for cats and Caitt’s children according to the Book of Gemeowsis. </li><li>In AD 800, Caitt heeded the request of Two-legs and founded the Kingdom of Cat for their people.</li></ul></li><li><p>Religious persecution</p><ul><li>Over time, the two-legged, non-furry, up-walking creatures betrayed Caitt. A conspiracy to deicide was effectuated and implemented.</li><li>The Great Cat Massacre happened in the 1700s. Two-legs staged trials for cats, condemned them to death by hanging, and carried out the sentence. </li><li>Visby, which was referred to as just Wi during the mid-14th century, meaning “holy place, place of worship”, was a place of Caitt’s blessing. After the Great Cat Massacre, surviving children of Caitt called the place “Visby”, which means the village of pagan sacrifices.</li></ul></li><li><p>Pagan’s vendetta</p><ul><li>During the religious persecution, survivors stood back, laid low, and waited for the time of revival.</li><li>Nowadays, the Children of Caitt are looking forward to recognizing each other in the crowd, and they have the same vendetta.</li><li>Two-legs had sworn they would not betray, which was proven to be a lie. Now, it is time for them to pay for it. The punishment of Caitt is about to come.</li></ul></li></ul><h2 id="兩腳獸壞"><a href="#兩腳獸壞" class="headerlink" title="兩腳獸壞"></a>兩腳獸壞</h2><p>一個ARG，但本人對ARG實在興趣有限，甚至懶得展開談談，因此唯一感興趣的也不過是一些微不足道的傳教工作。<br><em><strong>Those Two-legs are bad!</strong></em></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>有個恨遊戲的人學了做遊戲</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>遊戲研究</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>The Medal/勳章：高牆和雞蛋，當兵和當人</title>
    <link href="/findmytrace/posts/951915614/"/>
    <url>/findmytrace/posts/951915614/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>It’s up to you to be a successful soldier, or a good guy, in operating the characters, directing the children, finding cover, and escaping.</p><span id="more"></span><h2 id="What’s-my-Hand-in-this-week"><a href="#What’s-my-Hand-in-this-week" class="headerlink" title="What’s my Hand-in this week"></a>What’s my Hand-in this week</h2><ul><li>Play as a soldier on a mission in North Africa who finds some refugee children in an enemy camp and tries to take them with him on the retreat. These children are weak, fearful, disobedient, and may even be enemy‘s children with a grudge against you, so rescuing them is much harder than you might think - and of course you can choose to give up. It’s up to you to be a successful soldier, or a good guy, in operating the characters, directing the children, finding cover, and escaping.</li><li>We used Japanese author Murakami Haruki’s Egg-Versus-Wall metaphor: “If there is a hard, high wall and an egg that breaks against it, no matter how right the wall or how wrong the egg, I will always stand on the side of the egg. Why? Because each of us is an egg, a unique soul enclosed in a fragile shell. Each of us is confronting a high wall. The high wall is the system that forces us to do the things we would not ordinarily see fit to do as individuals… ” In the game, the player may think that ”this child doesn’t follow me&#x2F;is too scared&#x2F;even is an enemy so it’s better to save others first because ’this child is doing something wrong’”. But all the children, as well as the soldier, are individuals as fragile eggs. (The soldier, conceivably a murderer, was also just an individual in this mission. So actually you don’t need to collect the children to win, you just need to escape. ) It’s not right or wrong that counts but on the side of individuals.</li><li>Possible characteristics of children:<ul><li>Inattention - moves around because of boredom when they are left alone.</li><li>Cowardice - too scared to follow you if any enemies are nearby.</li><li>Fear of Abandonment - will never stop following you after they begin.</li><li>Language difficulties - does not understand your stop&#x2F;follow commands unless other children are present to translate.</li><li>Enemy’s child - refuses to follow you any further if they are present when you kill an enemy.</li></ul></li><li>When an experienced veteran tries to rescue a group of unruly children in a tense situation, he may get annoyed with them. So, giving up the disobedient children would be a common-sense choice, which would be reflected in the game text.</li><li>The achievement system: The player can win without collecting the children but if any of them get shot, he cannot complete the achievement system. So, the player escapes alone or chooses to give up some disobedient child then gets a Military Medal, or saves all the children and then gets a commemorative gift from each rescued child.</li></ul><h2 id="它好像是個能騙錢的獨立遊戲"><a href="#它好像是個能騙錢的獨立遊戲" class="headerlink" title="它好像是個能騙錢的獨立遊戲"></a>它好像是個能騙錢的獨立遊戲</h2><p>扮演一個去北非執行任務的士兵，在任務過程中撿小孩，帶著小孩穿越火線東躲西藏，途中因為小孩不聽話或太廢物而表現得像個暴躁的李雲龍並恨不得把他們全扔了，甚至有可能被敵人家的小孩捅死。你當然可以放棄小孩自己跑路，通關時會得到一個軍功章；但如果你救了所有的小孩，大家都會送你意義獨特的小禮物——反正我八成會買（玩不玩另說）。<br>阻止這個遊戲被實裝的關鍵是我們需要一個暴躁的李雲龍。<br>但這裡沒有人會用英語寫李雲龍：他應該指著因為太害怕而落後的小孩說那倒霉孩子說你呢你就不能邁開你那小短腿走快點，或者指著在掩體後面躲煩了就冒頭的小孩說小兔崽子你活膩歪了是吧不想死給老子滾回來——我是文案我不會，試圖把鍋甩給法國隊友，感覺他也不會。<del>此時很想念那位學英國文學的倫敦朋友，雖然如果他在的話可能從一開始就不會贊同我們寫一個暴躁李雲龍。</del></p><h2 id="這居然不只是一個反戰遊戲"><a href="#這居然不只是一個反戰遊戲" class="headerlink" title="這居然不只是一個反戰遊戲"></a>這居然不只是一個反戰遊戲</h2><p>最主要的原因是我對北非局勢一無所知，感覺瞎編故事背景可能也許大概一定會冒犯提出戰爭主題的非洲隊友（事實上當我寫小孩可能聽不懂老兵說話的時候已經在擔心會不會冒犯了）；其次是我打算在這裡塞入一個雞蛋與高牆，於是：</p><blockquote><p>It is not based on any events that actually happened, since we intend not to discuss the right or wrong actions of individuals.</p></blockquote><p>出現在反戰遊戲里的雞蛋與高牆隱喻很可能不是什麼好東西——這裡有一個士兵，他是無所謂對錯的個人還是作惡的制度，當雞蛋站在高牆的一邊，它究竟是雞蛋還是高牆？<br>隊友在展示時對遊戲結果的表述是我們不打算在放棄小孩時宣告遊戲結束所以你可以<code>choose to be a good guy or a bad guy</code>，而我在遊戲設計文檔里寫：<strong>It’s up to you to be a successful soldier or a good guy.</strong><br>這是遊戲為什麼叫作<em><strong>The Medal</strong></em>：這裡有一個被高牆授勳的蛋，我傾向於認為這仍然是一個蛋，壞蛋也是蛋，由脆弱的外殼包裹靈魂。<br>但我還是會說這好像不是什麼好東西，在我（因為不會寫英語版李雲龍而）思索能不能漢化它的時候，我覺得這個故事像在洗白中國警察。雖然反思之後我認為立論本身問題不大，姑且算是一種「正常」範疇之內的討論，但凡事涉及到中共治下的中國，難免會不正常一點——如果冒犯到任何人，我很抱歉，但我的想法是不要考驗人性，因為人性經不起考驗，如果這裡有一個被高牆授勳的蛋，那也是高牆的問題。</p><blockquote><p>The high wall is the system that forces us to do the things we would not ordinarily see fit to do as individuals.</p></blockquote><p>話說回來，我覺得如果有人在遊戲裡撿了小孩又扔掉，那很可能並不是因為他想選擇當一個好兵，而是嫌煩——另一種意義上的考驗人性，總比現實生活中的高牆的考驗要溫和得多。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>有個恨遊戲的人學了做遊戲</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>遊戲研究</tag>
      
      <tag>闖作手記</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>落地北歐90天，我是怎麼瘋的</title>
    <link href="/findmytrace/posts/2846802194/"/>
    <url>/findmytrace/posts/2846802194/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>說到跑路這件事，我似乎的確是有些不太聰明。</p><span id="more"></span><h2 id="首先"><a href="#首先" class="headerlink" title="首先"></a>首先</h2><p>不建議任何可能被潤學話題冒犯的人閱讀。</p><h2 id="簽證"><a href="#簽證" class="headerlink" title="簽證"></a>簽證</h2><p>四月七日：收到錄取結果，加入官方微信群（是的這裡甚至有官方微信群），了解銀行流水要求，等待繳學費通知（它應該asap）。<br>四月十三日：「怎麼學費郵件還沒來，好煩。」<br>四月二十五日：等到學費單。<br>五月六日：申請居留許可。<br>五月二十六日：居留許可下決定。<br>五月三十日：北京大使館摁指紋。<br>六月二十七日：北京大使館取卡。<br>坦白地說，這個流程順利得令人難以置信（甚至兩次往來北京都把隔離躲了過去），但是如今回想，這一階段在微信群裡得到了很多信息，便利之餘，也讓我過早地高強度暴露在別人的焦慮中：如非官方熱心，以我的社交能力，開學之前必不會見到校友，當然也不會見到準留學生的車軲轆疑問和擔憂。<br>換一個角度想，當時我就應該知道「百歐社恐論」有哪裡不太對勁的。</p><h2 id="租房"><a href="#租房" class="headerlink" title="租房"></a>租房</h2><p><em>我就是死了，羽毛埋在土裡，也要發出絕望的嘶喊：我當時排志願的時候把貴校放在第一個就是因為知道瑞典租房很難而你們承諾國際學生住房保障⋯⋯住房保障⋯⋯保障⋯⋯</em><br>五月十三日：收到郵件通知，兩天後開始選房。<br>五月十五日：申請22年8月至24年6月的宿舍（其實島上校區沒得選）。<br>六月中：我應該有宿舍合同了但我沒有。<br>七月中：我一個月前就應該有宿舍合同了但我還是沒有。<br>七月十九日：拿到了22年9月至23年6月的「准」合同，應激了，被迫緊急改簽機票，把我原訂的八月初跑路並美美玩一玩躺一躺辦手續等轉運的計劃修改為：<br>八月十九日：天津-華沙-斯德哥爾摩。<br>八月二十四日：斯德哥爾摩-維斯比。順便一提我拿到宿舍合同了，但是沒有門牌號。<br>八月二十六日：Orientation，當面聽了一些友好的asap。<br>八月二十九號：開始上課了，剛剛知道房號。<br>九月一日：終於可以搬家了，哈哈。</p><h2 id="身份"><a href="#身份" class="headerlink" title="身份"></a>身份</h2><p>當我知道房號、終於搬家之後，才（能）去申請人口號，而在那之前我已經為沒有人口號不能網購哭了三天。不好意思，讓你看見如此依賴網購的廢物我很抱歉，但我確實在準備付款但發現必須輸入人口號時感受到近似北京健康寶與四十八小時核酸的屈辱。<br>九月一日：申請人口號。<br>九月十三日：收到人口號，預約ID卡。<br>十月四日：辦ID卡。<br>十月十一日：取ID卡。<br>實話說，回顧這個流程讓我恍惚了幾秒鐘。如果，<strong>如果我不是因為租房的事情在七月就已經瘋了的話</strong>，我會覺得瑞典移民局和我的精神故鄉洛陽對我一樣好（我去洛陽坐公交車總是有空位，縱然是牡丹季）。<br>但我還是不理解，為什麼網購要人口號？</p><h2 id="银行"><a href="#银行" class="headerlink" title="银行"></a>银行</h2><p>和許多嚮往北歐的簡中社恐一樣，我心目中北歐的聖光源於社恐，直到我發現這裡有五個銀行，但沒有一家可以讓我用郵件問清楚辦銀行卡需要什麼。<br>十月十一日：攜ID卡和在讀證明去銀行，填表，被告知要等六至八週。<br>十月二十七日：開了帳戶，申請銀行卡，被告知兩個工作日後收到。<br>十一月四日：沒收到，被告知可能（因為郵箱上沒有貼自己的名字）寄丟了，重寄。<br>十一月十一日：收到銀行卡。<br>十一月十六日：收到銀行卡密碼，激活bankID，<del>成為健全的瑞典人</del>。<br><strong>Handelsbanken幾乎和瑞典移民局對我一樣好。</strong></p><h2 id="我為什麼還是瘋了"><a href="#我為什麼還是瘋了" class="headerlink" title="我為什麼還是瘋了"></a>我為什麼還是瘋了</h2><ul><li>我很累，我從落地的第一天開始就是行屍走肉了。</li><li>我可以在被告知要等六週的時候等六週，但我不能在被告知要等兩天的時候等一週。</li><li>我還是不理解為什麼網購需要人口號。</li><li>超市裡的衛生棉條只有紙導管，feels like they are cutting my vagina when inserting.</li><li>垃圾要分七類以上，我覺得自己活在垃圾堆裡。</li><li>我以為這是社恐聖地，但不是。<del>我承認這不是北歐的問題是我的。</del></li><li>我不喜歡瑞典，因為我早在來之前就瘋了。</li></ul><h2 id="最後"><a href="#最後" class="headerlink" title="最後"></a>最後</h2><p>如果你看到這裡有話想說：</p><ul><li>謝謝你，你說得對。</li><li>本博客沒有開啟評論功能不是我不會而是我不想。</li><li>祝瑞典移民局對你也很好，如果你需要的話。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>潤學之我的個案研究</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>跑路者說</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新博客堂堂登場</title>
    <link href="/findmytrace/posts/306396055/"/>
    <url>/findmytrace/posts/306396055/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hugo、Jekyll、Hexo和一個絕望的我。</p><span id="more"></span><h2 id="從Hugo開始"><a href="#從Hugo開始" class="headerlink" title="從Hugo開始"></a>從Hugo開始</h2><p>六個小時之前我的朋友狗給我發了從零開始搭Hugo博客的教程，我看了一眼，是Win系統，轉念一想，我已經不是一年前fork模板倉庫還抄得莫名其妙的我了，我可以直接：</p><figure class="highlight mipsasm"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs mipsasm"><span class="hljs-keyword">brew </span><span class="hljs-keyword">install </span>hugo<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>我成功了。<br><del>然後我對著命令行沈思了三秒，緩緩點開網頁搜索“Mac Hugo”，下略。</del><br>然後想起了第一次搭博客的時候看過Hugo，因為沒能足夠輕易地挑到好看的主題而放棄。<del>畢竟當時是為了搭夢向博客，比這個講究多了。</del><br>現在只剩下草率，草率地隨便選了一個主題，再隨便地往文件夾裡一看，似乎有哪裡不對：我在上一個博客搭建的過程中學到的主要是往_post裡添加.md文件，事實上all I want from一個新博客也只不過是寫markdown。<br>接下來的五分鐘裡我：</p><ul><li>思索我是否有可能進行一些前端工作</li><li>思索我是否有可能對現成的主題或模板進行任何修改</li><li>在github搜索“blog template”，看了兩個</li><li>覺得睏了，改為“博客模板”，看了三個</li><li>覺得煩了，我有一個新的想法。</li></ul><h2 id="為什麼不再次Jekyll呢"><a href="#為什麼不再次Jekyll呢" class="headerlink" title="為什麼不再次Jekyll呢"></a>為什麼不再次Jekyll呢</h2><p>我點開了上次用過的模板<a href="https://github.com/FromEndWorld/LOFFER">LOFFER</a>。<br>我剛才說我只會加.md文件，可能是假的，我當時也掙扎了很久。儘管自詡是碼的天才，從零開始用python寫telegram天氣預報機器人只用了一週，但HTML和SCSS我真是一毛錢都看不懂。<br>當時願意掙扎是因為我真的想要一個夢向博客，甚至會為此手繪月亮小圖標。而現在我不僅忘記了掙扎的流程，也根本沒有興趣再掙扎一遍。<br><strong>好吧，我到底想用新博客來幹什麼？</strong></p><ul><li>我有一些廢話。</li><li>我想用markdown語法說廢話。</li><li>我討厭麻煩，同時也可能產生抽風般的興致。</li><li>我不能用英語學習，因此需要中文教程。</li><li>說來丟人，但，是的，我需要中文教程。</li></ul><p>那麼答案已經非常明確了。</p><h2 id="謝謝你，Hexo"><a href="#謝謝你，Hexo" class="headerlink" title="謝謝你，Hexo"></a>謝謝你，Hexo</h2><p>半個小時後我解決了最基礎的頁面，因為<a href="https://github.com/eglantine-shell/hexo-theme-fluid">hexo-theme-fluid</a>的注釋是用中文寫的，而我幾乎只需要：</p><figure class="highlight haxe"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs haxe">hexo <span class="hljs-keyword">new</span> <span class="hljs-type">page</span> about<br>hexo g -d<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>雖然還是遇到了一點困難的，比如我<code>git push</code>的時候不小心推到原來的博客去了，為此緊急學習了半小時git合併衝突。<br>下一個困難就是我要去關於頁寫點什麼廢話。但是無論如何，我的第一篇廢話至此已然告一段落。<br><br><br>最後再說一遍：謝謝你，Hexo，我喜歡看中文。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>让我看看我能對前端做些什麼</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>一些廢話</tag>
      
      <tag>博客裝修</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
